【六月加息 樓市勢危】低調置業討論區（173）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為180.96），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/25公佈,，中原城市領先指數180.96，按周跌1.24%

last post, 歡迎繼續討論

【負皮業主俱樂部】低調置業討論區（172）

LIHKG @ Android

先負評自己為敬

好快就加息喇 死亡倒數

估計係六月加一次 九月加一次
每次0.25厘

Avios 又做半價里數promo去倫敦
窮丁業主用19500avios就買左來回london econ
咁岩呢排dbs black都可以用$6/里換avios,簽10萬到就可以來回倫敦 好抵

想問下 點解喺公司用電腦上 會全部變哂icon

login左未丫

公司電腦廢事login,

而家先知

新居就裝修完, 好多野要買, 床架 , 床褥 , 電器邊度買有特價?

視乎你有乜要求啵

不過去下homesquare 睇下實無錯既

幾日前一田特價

上一post想覆已經爆左

自己搵既按揭已批未簽offer 可否搵返**拎回贈

千奇唔好搵好師傅 正垃圾

留明

喺stream player 加大十秒八妙buffer 試試

你地班AA狗日日係度唱好樓市

人神共憤

[member]土瓜灣屋苑仔仲有偉恆昌同嘉景花園。不過前者大樓齡。後者就黎25年[member]

加息，樓爆

[member ]接龍 [/member]

[member ] [/member]

跳舞達搞埋裝修

有冇邊度買/裝冷氣機冇咁伏?

升18

恭喜

朗屏世宙，樓下開佳寶，有劏豬枱！會否影響樓價？

討論吓

又要去公海推post鳥

撩交嗌

政府成日叫人唔好迷信樓市只升不跌 但現實往往就係只升不跌
政府應該倒番轉頭叫人唔好迷信香港樓市有跌既一日

最近 定息 1.68 6M樓值留名

根本最唔想樓價跌既係政府，政府先係最大地主

有冇巴打去

你想Dream Home：「旅行vs上車」揀邊樣先呢？

有調查指出，每10個中學生，就有6個是「月光族」，反映現今年輕人的理財觀念薄弱。到底年輕人是不是個個都是「大花筒」？

今期「你想Dream Home」走訪旺角，有後生女坦言「唔識儲錢」，所以買樓無望。有已經「上車」的80後坦言「唔鍾意去旅行、無車、又無咩嗜好」，所以能夠「慳到錢」，成功儲到首期，並於1年前置業。

【年輕人有儲錢習慣嗎？】

●月月無錢剩
Cathy：「沒有儲錢的習慣，但有時消費過度都會警惕自己。希望人大了會更成熟，擁有更好的理財觀念。」

Ming：「每個月都無錢剩，而且樓價太貴，預料將來都不可能買樓，但期望自己都可以儲錢。」

●儲蓄為旅行
Emily：「年輕人對上車無希望，所以普遍都不會儲錢。我認為自己目前賺錢太少，現階段談儲錢買樓太長遠，但平日盡可能都會儲起收入的一半，用來旅行或進修。」

●冀儲錢上車
Bowie：「年輕人買不到樓或與工作能力有關，但自己會努力。現時會不定期儲蓄，開支多數用來買服飾及日用品。」

Jason：「很多年輕人都沒有理財觀念，所以很難上車，但自己平日則較慳儉，如有收入都會儲起，日後會更努力儲錢買樓。」

想問下大家 新盤點先可以知道發展商回幾多%比aa

同女朋友夾份買樓

學生哥都買到樓，邊個話香港樓價太高

學生哥 要識摸貨
咪淨係掛住踢拖
買入唔到樓 冇陰功囉
同學亦愛莫能助

垃圾post

hsbc 6.6m

最近買左個單位，發現網上估價都好參差，中銀開589萬，HSBC/渣打開532萬，恆生就無得估（唔知係咪單橦所以無）
大家經驗係邊個準D？邊個高D？

咁巴打你用幾多錢買？你自己個價咪最準囉

咁真係度度都唔同

550 所以唔知信邊間好 不過做按個陣間間都話借足 我諗都差唔多掛

咁既然做足，就唔駛擔心啦
掉番轉，你既成交價就成為佢地計算估價既其中一個 input factor

又係喎 感謝巴打解答

[member]嘉熙[member]

巴打們點睇海逸豪園
想入手兩房户

勁呀巴打

師兄師姐，想問問網上銀行估價係咪一般都會低過正常實地去銀行做估價？如果係，一般實地去銀行會高幾多%？

呢到有冇政府拎
想問下宿舍同拎公屋 既分別
同埋 有冇想問咁多位 當我28k 人工
壓測係咪唔洗扣mpf
我想調轉計 我人工買到幾多錢既樓

樓下保安點會比佢入嚟?

打電話話比收數佬冇此人，搬咗

隨時都有+5%
有埋臨約係手+10%都得

你間心水估唔足 差幾多

渣住正常兩房獨立廚廁第日係咪無得輸

估足，不過想睇下層樓正式升咗幾多
麻煩唒

其實點為之估唔估足？

估價 去到個成交價

例如業主賣500萬， 但銀行估得480萬，有20萬差價咪估唔足。。。

正常賣家一定會賣出個價高過個估價大約幾多倒？？

最好以後多啲H.265編碼，咁寬頻要求細好多

而家咩寬頻平靚正？

冇得估
網上銀行係參考

睇世界杯就pccw 啦， 送埋pass

之前層樓2016年底買，九龍區一房蚊形單位，360個買入，不過供30年 岩岩HSBC網上估到490個，如果以之前有師兄講到再加多大約5%，應該破咗500 都升咗唔少，其實一直想平平地換兩房，係咪都冇可能唔好諗住，乖乖地供哂佢算？

我就網上估價+15%
最多減3%價

我想問問樓價升咗個大約150-200萬，對換樓有冇幫助？

梗係有

Pass我唔駛了

+15%？
即係最少要估價+12%先會肯賣？

過過估價10%以上都幾多下架喇

收入大約20K
手頭上大約有20萬cash，不過d錢用黎結婚之後

我留住屋苑新聞 ，出親成交都高估價10%

收入唔夠，
一動不如一靜

如果以師兄咁講估價+10%，層一房單位已經值550萬。但係有時經過屋苑附近地產舖，我見同屋苑既2房單位都係標大約480-490，自己何得何能可以550賣出一個1房戶？

明白！ 有無得教下小弟黎緊可以點做？

增加收入，攞黎過壓測

識個有錢女友

專一的男人😬😬😬😬

有冇話最少收入達到邊先叫做考慮一下

大家覺得 有自住樓 居未補
有百5萬 cash
應該點做好 換樓 定做收租
收租既話 變相 得3百萬既樓 可以揀

☺️有冇tg?

比d意見小弟

地產鋪不嬲都會寫低啲引你入去架啦，你咪入去問吓兩房要幾多錢先比到樓你睇囉

明白

啫係等於有個人想上車，
有父幹比球幾兩球，
但自己收入得20k。
除非舊首期好q大舊，
唔係既話20k無咩可能買到樓，
一動不如一靜最好。

想像唔到舊屋苑，一房戶可以到550個既價位

17-18年真係升得好快

升升升 勝勝勝
升完可以再升
勝完可以再勝

即係一個屋苑一房戶，過500個，而家係正常？

我聽日都係個度 有咩問可以問我 對面有個細商場 交通我估佢會有專車出大學火車站同大埔街市
不過studio基本上你都唔會點抽到 a組飛抽哂

最新啟德一房8球 5球幾野唔奇

工廠三寶一房都要5球啦

不過我個屋苑30年樓齡，估唔到啫

好想住天晉3房

巴打幾歲 儲左幾耐

唔想再做租奴，搵緊四球盤，有無師兄住過粉嶺嘉宏，四球內但有伏味

期待升到600🙊

一年100

好耐之前好似有個搬屋公司list,e 加搵唔返。。。
有冇巴打有好介紹？

上星期六我剛剛搬， 用左吉利搬屋，師父快手好專業， 唔會亂R 茶錢

around 400萬 畢直
有冇屯門上車盤推介?

寶怡貴過三聖/置樂/景峰果d

好似係

而家屯門樓價好古惑
屋苑式私樓
400尺以上 起碼11xxx尺
咁諗住300尺多d就唔過啦
但佢敢死400尺以下賣13000尺

[member咁大把啦
[/member]

thz 巴打
正常d 家私係唔係唔洗拆？
有ikea 果d 野，定係要拆埋比師傅ga?

【全武行】代理爭食 IFC大打出手 (18:40)

文章日期：2018年6月2日

樓市熾熱，且代理人數眾多，往往有代理「爭飯食」而大打出手，今日首度開放示範單位的恒地(0012)大角嘴利奧坊．凱岸，吸引大批代理到中環國際金融中心(IFC)「撈客」，而據代理流傳的片段，在IFC一期大堂，就出現十數疑似代理互毆，更加不只是「拳頭交」，拳打腳踢之餘，個別人士隨手拿起跌在地上的金屬圍欄作武器，攔腰打在另一人士身上，最終要由現場保安調停。

據悉，已有人就事件報警，並有救護員到場為傷者驗傷。

過往常有地產代理大打出手的場面，近年最經典是大角咀浪澄灣，前年開放示範單位期間，有10多名地產代理在對開街頭疑為爭客打架，其間有人手執武器追打，以致警方反黑組連同軍裝警員等30多人，其後要到附近一帶蒐證及調查。

其實據地監局規則，地產代理如被證實在工作期間干犯涉及暴力的案件，有機會被撤銷牌照。

而近年為防止這類混亂場面，新盤銷售時，往往有地監局人員在場，例如今日嘉華（0173）首日推售大埔嘉熙，便有地監局職員在場監察。不過這次涉及打鬥的，是大角嘴利奧坊．凱岸，今日只是開放示範單位，並非推售。

加息 樓爆

2047

文章日期：2018年6月2日

細價樓樓價瘋狂，過往被稱為上車樂園之一的沙田第一城，實呎首破兩萬元。

美聯物業營業經理鄭志耀表示，沙田第一城49座高層F室，實用284方呎，為屋苑面積最細的兩房戶型，最新以585萬元成交，實呎20599元，呎價創屋苑新高，並首破2萬元關口。

原業主於2008年以131萬元購入，持貨10年帳面勁睇454萬元，賺幅高達3.4倍。

挑機，2047

雷sir二世

支持雷sir

樓爆、2047

雷蛇

佢會有人上來睇下你有幾多野， 你有乜要拆可以同佢傾， ikea d 細櫃可以成個搬

Hi 各位巴絲，

有無裝修公司/ cfu 介紹？ 想整地磚同浴缸改企缸

留個名

AA 又打

搵食姐 犯法丫？

我都想，不過唔得。

樓爆

罪大電視機用遙控輸入字想死，所以我用無線keyboard+mousepad，藍牙嘅，Logitech，好似2百幾蚊，以前買落比RasPi3用，罪大電視機一樣OK

其實負皮每個留言要好有毅力先得，仲有心機過我搵IPTV m3u list

好事黎 但係我仲未收夠20個

送你一個先

都叫咗你班人唔好曬家居生活、裝修電器、旅行食好西㗎啦，應該show供樓供到叫救命，影條糯米卷+水一杯做晚餐

CDROM想像同現實落差太大就會負皮㗎啦

痴線，個個都有負皮

做業主就要食三餐糯米卷+水一杯，你哋識唔識㗎?

冇你咁好氣，睇吓泡菜台啲體育節目先

做左業主之後，
又要供樓捱貴利息，交差餉地租管理費定期維修;
黎緊幾十年又要節衣縮食，無得去旅行，fine dining，無生活態度，
又要驚失業，有病斷供;
又要驚樓爆做負資產，俾銀行call loan;
又要俾人笑做樓奴，日日好大壓力。

租樓就可以日日賺，
唔會病唔會失業，
又可以笑人做樓奴，
又可以投資用股息交租做股神。

我好羨慕呀，我好後悔做左業主。

想請教各位淘寶買燈有無咩要注意？

利申：重來都未淘過寶

早前我吹奏時5百幾呎兆山仲有4球樓下，肯將就吓過到壓測已上咗車

總之遠又嫌遠、舊又嫌、居屋又嫌，細又嫌，貴又嫌、總有一樣嫌嘅

要揀摘緊係可以，有錢咪得囉

我都係食媽咪麵咋

兆山有5百幾實尺2房，吹奏時4球樓下，9按基本上冇問題做到嘅，舊年七、八月嘅事，係交通要駁輕鐵去鐵路站

如果有心上車，加埋簡單裝修70萬左右，結婚自用有足夠空間，以2個人計收入5萬供樓綽綽有餘

每人只係儲35萬左右，如果唔係嫌車爛唔上車，正路唔難上喎

當然如果2個人連入場費都唔夠就冇得講，理財觀念有問題，賴邊個都冇用

2個人計唔難吧? 隨便揸的士勤力啲都有接近3皮嘢，我坐開嘅八折的士佬問過佢，平均3皮嘢，扣食飯小小休息踩10個鐘，返廿六、七日

最弊佢唔肯交稅呢，咁點申請按揭呀？

我只係話就算的士佬都可以搵到3皮，唔係講的士佬做按揭 事實好多行業搵到25000以上

點睇自己有冇負皮

你睇下每一個回覆都有負皮

用app 睇好似唔見

點會唔見

見到了

你有2個

大家點睇尚城？見有放盤520實用左右，590萬

屯門d 樓好似恐慌性上升咁

其實屯門南幾時開始起 十年後？

有朋友住個邊 如果有車我覺得好正

無車既要諗諗 天水圍轉輕鐵/巴士 都唔到樓下

而家買樓正傻仔啦
d租咁平
比完首期加裝修成兩三球野仲要供三十年個人仲在唔在生都未知

低調區成班傻仔

其實都驚，諗緊買多個車位訓帳幕

全港七十六萬公屋戶今年九月面臨加租一成！房屋委員會資助房屋小組委員會擬於七月開會檢討公屋租金，按照居民入息變化決定租金水平，從政府統計處數字，公屋居民收入在二○一五至一七年間上升百分之十六點六，由於公屋租金檢討機制將加租水平封頂於一成，故九月公屋勢以上限一成幅度加租，亦是房委會連續八年第四度「加租加到盡」。立法會議員指目前庫房水浸，批評不僅沒有寬免公屋租金反要加租是無理，居民團體計劃到房委會抗議，促檢討公屋租金調整機制。

公屋每兩年調整租金，房屋署委託統計處每月抽選二千戶，要求他們申報入息，計算入息變化，作為釐定租金調整幅度的參考。今年檢討租金是對比公屋居民在一五及一七年的收入變化。根據統計處最新數字推算，公屋住戶入息中位數在一五年初為一萬八千七百元，至一七年底升至二萬一千八百元，升幅達百分之十六點六，理應以這個幅度加租，但由於公屋租金調整以一成封頂，換言之，九月公屋勢用上限水平加租。

曾「派糖」免租金至少一個月

房委會過去三次公屋加租，幅度均是一成上限，原先尚且「慷慨地派糖」免租三個月，但之後縮皮至免租一個月，對上一次更再無任何寬免，相信今年加租同樣不會再有寬免租金措施。

修訂後的《房屋條例》在○八年生效，落實公屋租金調整新機制。公屋聯會總幹事招國偉指條例生效十年，是適當時候檢討，需加入通脹因素考慮，相信可令加租幅度減半，減輕居民負擔。他說：「每次加租，大家都提出免租，所以應該檢討機制，無謂再糾纏下去，又加又免。我多次向房署提出，但最後都不了了之，對此感到好失望。」

立法會議員尹兆堅亦指「房委會按機制加租，公屋居民只能硬食，但最令人不滿的是庫房水浸，政府又不肯寬免公屋居民租金，就算派錢四千元，公屋居民也未必受惠，反而比較有錢的人則有得退稅退差餉。」批評政府理財哲學混亂，並非幫助最有需要的一群。

另一議員郭偉強說庫房既然水浸，當局即使不肯免租，也應調低公屋加租幅度，「不能推說房委會盤數與政府盤數不同，反正都係政府錢；房委會係要錢起公屋，但都有房屋儲備金，不要講到赤字纍纍。」

房委會：睇唔到機制需要檢討

房委會資助房屋小組委員會主席黃遠輝認為：「看不到好大空間要檢討機制，因為工資增長也由通脹帶動，如果要扣減通脹的話，相反，通縮時也應加上去。這是提出檢討機制，加入考慮通脹因素的人沒有解答到如何做的。」他指，房署承諾過檢討機制，相信到時要清楚交代，檢視完機制後有甚麼看法。

有無人知

好似話第一批全數沽清
利申:尋日都有幸買到

果度其實交通如何？

想問擔保人最多幾歲仲做到？65 ？謝

仲有小巴出沙田，遲啲屋苑實有shuttle出去既，天賦海灣都有去大埔墟站

我係咁諗，遲啲交通一定只會比依家好，咁多人入伙小巴巴士點會有錢唔賺

如果東鐵加個科學園站。。白石角不得了

好似以前申請過但比政府ban左

[/quote]

新人一問

同女友儲夠首期，惗住買樓結婚
衣家睇緊屯門/ 元朗區啲樓
我地睇緊兆康站附近啲樓，有冇Ching 講下覺得兆康苑定叠茵庭好啲

利申：我屯門返工，我女友返美孚，點都係要買西鐵沿線

屯門朱同瑪嘉烈朱？

leo同p sir召喚

唔好起我底啦

首期0.8-1.2M到，過到壓測
私樓居屋冇所謂啦 如果生左個仔上小學之後應該會搬其他校網

純首期呀，留左錢裝修stamp duty
我有惗過yoho 不過唔夠錢

不過冇幾多盤係同地鐵係walkable distance 又配套好

之前御半山個位西到pk

新人想問下咩係band友 ？

呎數冇要求嫁，衣家租緊叠茵庭三百幾呎都覺得ok

我衣家都惗緊屯廣屯時兆康苑叠茵

嘉湖不了，行唔到去地鐵

衣家租緊叠茵庭，體驗過果間麥記
我完全唔明佢一個staff 可以做咁多野

衣個我又真係唔知
我惗個商場點都冇兆康苑果個咁頹掛

各位巴絲 尋日同男友終於入左市 終於可以結束呢個咁漫長既過程

我計過富泰行耐啲

恭喜晒 買左邊

完全唔明點解會估到

一直以為兆康商場得一間茶記 原來唔止

返工地方+ 儲到錢買樓= 都係冇咩其他工嫁啦

咁做老師都得嘅 美孚未至於荒蕪到得一間醫院

食果兩間同間茶樓我會自己煮 真係唔掂

有晚食過頹飯 廿七蚊有埋湯 算係咁

之前hidden agenda事件嘛 借佢嘅initials啫

多謝

出咗糧先繼續吹奏

有幾納米先

樂湖賞湖行去西鐵唔使10分鐘
附近都叫有兩、三個商場仔行下
都多野食

糧頭wor衣家

師兄住邊期呀 ？

咁你讀果科勁呀嗎

唐樓首期好甘wor

諗住第日 日日食嫁

大把工都儲到錢啦

仲有屯門
同埋一開囗就係兆康曡斦
屯門朱主場

以前已經係cd rom

咩係屯門朱

行到返工wor

你係咪前世做錯事

兆康間M記真係多人到呢

所以估你地係band友
仲要爭取多d訓覺時間個d

何必呢

食個快飯姐

清麗苑要去dialogue in the dark 果邊食野
窮JJ 就係冇得住好啲

要嘅嘢唔同囉，係正嘅

仲未有人開，我未諗到標題😪